12港人送中︱李宇軒家人發英文聲明向國際求援：他們選擇最危險的路是唯一希望

12名「被送中」港人命途未卜，其中包括「香港故事」成員李宇軒（Andy）。關注李宇軒的 facebook 專頁「Andy is Missing」今晚刊出其家人發出的英文聲明。文中指，李宇軒是一個信奉自由、正義、民主和人權之人，他竭盡所能為港人爭取民主，卻被指違反《港區國安法》，現時更被中國當局拘留，家人已長達3個星期沒有其消息，「不知道他在經歷的事情，真是很痛苦」，希望國際社會關注事件，並促請中國當局在李被拘留期間維護其人權。

在新開設專頁「Andy is missing」中，有一篇名為「李宇軒家屬透過社交媒體確保其安全」（Family of activist Andy Li seeks his safe return through social media initiative）的英文文章。文中首先指出，李宇軒的家人要求國際社會，呼籲中國當局確保李宇軒的安全和福祉、提供證據確認其身處位置，以及容許李宇軒接觸他的律師。

李宇軒的家人亦以很大篇幅，描寫對於他被捕後的感受。文中指，李宇軒原本是一位普通的年輕人，熱愛動漫。李亦是一種才華橫溢、自學成才的電腦程式設計師，並建立了成功的資訊科技業務。

指李信奉自由、正義、民主和人權
決定走上良心之路
文中續指，李原本可以選擇不參與香港的社會運動，但由於他不是「鍵盤戰士」，信奉自由、正義、民主和人權，仍決定走上良心之路。自去年6月以來，李與數百萬香港人一同投入反送中運動。他一直很欣賞互聯網上信息自由流通所帶來的力量，並與全球程式設計師合作。李亦對香港法律制度亦十分着迷，因此極力自學研究，並常指港人應為自己擁有的一切而感到自豪。文中指，李宇軒視香港為家，「當他被香港『召喚』時，他完全沒有猶豫、竭盡所能為港人爭取自由和人權」。

不過，李宇軒竟於上月10日因《港區國安法》在香港被捕，隨後於23日與另外11名年輕人一起到台灣尋求庇護。文中指，當這艘船被中國海警攔截時，他必定感到很絕望。在4天後，李的家人才得知他被中國當局拘留。從此之後，他們再沒有收到任何有關李宇軒的消息，沒有他任何下落，沒有任何他是否健康的迹象，以及其基本權利是否得到尊重。

「難以想像他經歷的絕望」
文中續指，李宇軒為港人爭取民主，卻竟因違反《港區國安法》被捕，令整個家庭都感到十分震驚，更難以想像李宇軒經歷的絕望，「不知道他在經歷的事情，真是很痛苦」。即使李宇軒熱愛香港法律制度，仍決定不在香港接受審判，反映他們12人均認為在香港得到公平審判的機會極微，對本港司法制度的信任已完全崩潰，「對他們而言，選擇最危險的道路，是自由生活的唯一希望」。文中強調，希望國際社會可與李宇軒站在一起，並在他被拘留期間維護其基本人權。

「香港故事」成員李宇軒在8月10日以涉嫌違反《港區國安法》被捕，罪名為勾結外國或者境外勢力危害國家安全，李宇軒另被指涉嫌洗黑錢。 同月23日，中國海警截獲一艘涉嫌非法越境的船隻，拘捕12名香港青年，當中包括李宇軒。李宇軒於去年曾邀請英國、加拿大等外國專家，來港監察2019年區議會選舉，以確保選舉得以公正進行。